從公民黨成立背景看被DQ主因

今屆立法會選舉，DQ候選人比以往更倡狂，連被本土派唾棄的公民黨亦受牽連。
其實睇返公民黨創黨背景，係可以預視到今日既局面。
公民黨創立初期，以當年反廿三條大律師為骨幹，包括余若薇、吳藹儀、梁家傑同當時未投共既湯家驊，以專業、維護民主、自由、法治為宗旨。公民黨初時更以「成為香港執政黨」為目標，亦曾派出梁家傑參選特首。
種種主張，一直威脅著中共在港的威信，包括多宗司法覆核。
故此，公民黨一直為中共的眼中釘，一直想滅佢地，包括扶植同為以中產為目標的新民黨，圖搶佔專業人士的支持。過去不少社會事件，中共一直點名批評公民黨亦可見斑斑。
今次有郭榮鏗主持內會風波，成為中共出手的導火線，等左十四年，終於成功滅黨！
至於民主黨，我覺得唔會出事，因為對比公民黨，民主黨太大中華，而且黨入面好多人已經被統戰，中共點都會比面佢地！

洗撚你分析咩